

 Karel Čapek Rozprávky 
 Louis Pergaud gombíková vojna 
 Oscar Wilde Šťastný princ 
 Mary  Nortonová Požičajovci 
 Koloman Sokol Tvorba 1972 1976 
 Galanda Ženy 
 Ernst Heminqway Starec a more 
 Alexander Matuška Profily a portréty 
 František Švandtner Novely 
 Ladislav Mnačko Smrť sa volá Engelchen 
 Vladimír Mináč Výrobca štastia 
 Bohuš Chňoupek Lámanie pečatí 
 Trygve Gulbranssen Zo Smrtnej hory fúka 
 Platon Dialógy 
 Čingiz Ajtmatov Strakatý pes bežiaci po brehu mora. 
 Eduard Bass Klapzubova jedenástka 
 L.N. Tolstoj Rozprávky a bájky 
 Boris Pasternak Môj život 
 Paľo Bielik Vlčie diery 
 Betty MacDonaldová Vajce a ja 
 Kudrun a Nibelungovia 
 Gilgameš 
 Gabriel García Marquez Kronika vopred ohlásenej smrti 
 Ira Levin Rosemary ma dětátko, Stepfordské paničky 
 Titus Kolník Skvosty antiky na Slovensku 
 Byzantské umenie 
 Feidas 
 Vincent Šikula Majstri 
 a 
 Bohatierske byliny s povesťou Čurila Plenkovič na str.  97 až 104 
   
   

